---
parent: legal
title: "إخلاء المسؤولية"
image: /assets/about/about2.jpg
level: 3
---


### المسؤولية عن المحتوى على الموقع

لقد تم تجميع المحتوى على موقعنا بعناية فائقة وسيتم توفيرالمواد مثلما قدمت لنا من قبل شركائنا. مع ذلك لا يقدم الأرشيف أي ضمانات عن مدى تحديث المواد او اكتمالها او دقتها ولايمكن تحميل الأرشيف أي مسؤولية على ذلك.

وفقاً للقسم 7، الفقرة 1 من قانون TMG (قانون التليميديا- قانون التليميديا بموجب القانون الألماني) فإننا كمزودي خدمة مسؤولون عن المحتوى على هذه الصفحات وفقاً للقوانين العامة. ومع ذلك فإنه وفقاً للبندين 8-10 من قانون TMG فإننا كمزودي خدمة لسنا ملزمين بمراقبة المواد الخارجية المتوفرة أو المخزنة على موقعنا.

### المسؤولية عن الروابط الخارجية للموقع

يحتوي موقعنا على روابط إلى مواقع أخرى (وصلات خارجية). وبما أن محتوى هذه المواقع لا يخضع لنا فإننا لا نستطيع تحمل أية مسؤولية حول دقة معلومات المحتوى الخارجي. ففي جميع الحالات فإن مزودي المعلومات من المواقع الاخرى هم مسؤولون عن المحتوى ودقة المعلومات المقدمة من قبلهم.

### المسؤولية عن الأضرار التقنية وفقدان البيانات

**أ** لا يتحمل موقع “الأرشيف السوري” أية مسؤولية في حال فقدان كل أو جزء من المواد المنشورة ولكن سيقوم الأرشيف بحفظ المواد وتأمينها قدر الإمكان.

**ب** لا يتحمل “الأرشيف السوري” أية مسؤولية عن أي ضرر أو خسائر ناتجة عن أفعال أو حالات إهمال من قبل أطراف ثالثة أتاح لها الموقع الوصول إلى المواد ولكن سيقوم الأرشيف بتطوير أفضل الوسائل التقنية لحماية الموقع ومحتواه والأشخاص الذين يرسلون المواد.


